module.exports = [
    {
        question: 'БЭМ — это что-то про классы, начинающиеся на бэ минус.',
        answer: 'БЭМ не рекомендует использование префиксов, но оставляет это на ваше усмотрение.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ только для CSS.',
        answer: 'Методология БЭМ покрывает все технологии реализации компонентов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Благодаря CSS модулям БЭМ не нужен.',
        answer: 'БЭМ решает гораздо более широкий круг задач, чем просто обеспечение скоупинга в CSS.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Благодаря CSS in JS БЭМ не нужен.',
        answer: 'Методология БЭМ покрывает все технологии реализации компонентов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ придумал Гарри Робертс.',
        answer: 'БЭМ изобрели в Яндексе. Сергей Бережной, Виталий Харисов и Дмитрий Филатов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ придумал Николас Галлахер.',
        answer: 'БЭМ изобрели в Яндексе. Сергей Бережной, Виталий Харисов и Дмитрий Филатов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ требует обязательного использования префиксов в именах блоков.',
        answer: 'БЭМ не рекомендует использование префиксов, но оставляет это на ваше усмотрение.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ полностью исключает вложенные селекторы.',
        answer: 'Модификатор блока вполне может влиять на его элементы.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Компоненты Бутстрап решают те же задачи, что и БЭМ.',
        answer: 'Бутстрап — это просто библиотека готовых компонентов, а БЭМ — методология, позволяющая разрабатывать любые проекты (в том числе библиотеки компонентов).',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Из-за длинных имен классов верстка по БЭМ тормозит в браузере.',
        answer: 'gzip нивелирует разницу в количестве передаваемых по сети данных.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ подходит только для больших компаний.',
        answer: 'Использование методологии повысит качество разработки в проекте любого размера.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ — это такой шаблонизатор от Яндекса.',
        answer: 'БЭМ — это opensource-методология разработки.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Гугл не использует БЭМ, потому что это технология конкурента.',
        answer: 'Гугл использует и рекомендует БЭМ. См. https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/reduce-the-scope-and-complexity-of-style-calculations?hl=ru#_5 и https://getmdl.io/faq/#css-naming-conventions',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ не только для CSS, поэтому обязательно использовать его в JavaScript и для шаблонизации.',
        answer: 'Можно использовать только нужные вам аспекты БЭМ.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Уровни переопределения в БЭМ позволяют переопределять блоки с помощью модификаторов.',
        answer: 'Уровни переопределения — это другой, не связанный с модификаторами, способ переопределения блоков и элементов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Нет необходимости указывать имя блока в названии элемента.',
        answer: 'Использование имени блока в качестве неймспейса обеспечивает скоупинг и повышает читабельность кода.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ предполагает обязательное использование препроцессоров.',
        answer: 'Можно использовать БЭМ без препроцессоров.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ запрещает использование препроцессоров.',
        answer: 'Можно использовать БЭМ с любым препроцессором.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ предполагает использование CSS-ресета или нормалайза.',
        answer: 'Чтобы обеспечить независимость компонентов, следует избегать ресетов и нормалайзов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ отвечает за имена классов в CSS и никак не регламентирует имена файлов.',
        answer: 'БЭМ рекомендует использовать консистентную схему организации файловой структуры.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Чтобы использовать БЭМ, нужно установить bem-tools.',
        answer: 'БЭМ не требует обязательного использования каких-либо инструментов.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'Буква «М» в аббривиатуре БЭМ означает «миксы».',
        answer: 'БЭМ расшифровывается как «Блок, Элемент, Модификатор».',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ несовместим с React.js.',
        answer: 'БЭМ применим с любыми фреймворками. Существует множество библиотек, помогающих использовать БЭМ в React.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ запрещает использовать несколько уровней переопределения для одного блока.',
        answer: 'Количество уровней переопределения ограничено только требованиями проекта и здравым смыслом.',
        isTrue: false
    },
    {
        question: 'БЭМ рекомендует использовать в качестве значения модификатора название, совпадающее со значением CSS свойства.',
        answer: 'БЭМ рекомендует использовать семантические названия для именования блоков, элементов и модификаторов.',
        isTrue: false
    },

    {
        question: 'БЭМ позволяет получить самодокументируемый код.',
        answer: 'Благодаря неймспейсам, БЭМ позволяет определить взаимосвязи в коде.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ позволяет разрабатывать компоненты для повторного использования.',
        answer: 'Методология направлена на разработку универсальных независимых компонентов.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ — это opensource технология.',
        answer: 'Методология и инструменты разрабатываются на github',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ формулирует принципы организации файловой структуры проекта.',
        answer: 'БЭМ покрывает все аспекты разработки фронтенда, в том числе и организацию файловой структуры.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ не рекомендует отражать структуру DOM-дерева в именах блоков и элементов.',
        answer: 'Блоки и элементы следует именовать независимо от их структуры в DOM. Это позволяет использовать их в любых других местах без рефакторинга.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'Блоки в БЭМ похожи на компоненты в терминах WebComponents.',
        answer: 'БЭМ, как и WebComponents, решает задачи разработки независимых повторно используемых компонентов.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'Элементы в БЭМ по смыслу похожи на Shadow DOM.',
        answer: 'Shadow DOM, как и элементы в БЭМ, обеспечивают скоупинг в CSS. Правда БЭМ делает это без необходимости написания дополнительного JavaScript и дополнительных требований к возможностям браузера.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ разрешает использовать несколько БЭМ-сущностей на одном DOM-узле.',
        answer: 'Это называется миксами.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'Существуют разные схемы именования классов по БЭМ.',
        answer: 'Методология не настаивает на конкретной схеме. Главное, чтобы она была единой на проекте.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ позволяет разные схемы организации файловой структуры проекта.',
        answer: 'Методология не настаивает на конкретной схеме. Главное, чтобы она была единой на проекте.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'БЭМ позволяет использовать несколько уровней переопределения для одного блока.',
        answer: 'Количество уровней переопределения ограничено только требованиями проекта и здравым смыслом.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'На одном DOM-узле может быть одновременно несколько разных элементов одного и того же блока.',
        answer: 'Это называется миксами.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'У блока может быть несколько разных модификаторов одновременно.',
        answer: 'Количество разных модификаторов не ограничено.',
        isTrue: true
    },
    {
        question: 'Гугл использует и рекомендует БЭМ.',
        answer: 'Подробнее можно узнать по ссылкам https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/reduce-the-scope-and-complexity-of-style-calculations?hl=ru#_5 и https://getmdl.io/faq/#css-naming-conventions',
        isTrue: false
    },
];
